是日午餐：牛排配意式鯷魚橄欖醬

尋晚同左roommate去飲酒，發生咩事就有機會再講啦
起身即刻餓到仆街，煮返個weekend牛排先

材料：牛排(我用肉眼)，番茄切塊，鯷魚切碎，橄欖切碎，蒜頭切碎，酸豆切碎，辣椒切碎，香芹切碎，白酒，胡椒，鹽

胡椒，鹽醃牛排，用超大火煎牛排，每面30秒後攞起
同pan中火炒蒜頭，鯷魚。蒜頭開始變色時落橄欖，酸豆，辣椒
香味出黎後落白酒，溶走pan面既梅納反應物後落番茄，蓋起焗30秒
牛排放番茄上，蓋起焗兩分半(medium)，鍾意生d熟d就呢到調整
攞起牛排，汁內加香芹，煮到想要既濃稠度就搞掂

牛排都係其次，個汁配麵包完全係一流

1

Rare image of my roommate幫手煎牛排

牛扒蕃茄組合好少見

好撚正的，咩味都有齊曬

Rare image of mon緊po唔做野既樓豬

可以唔落番茄，重點係鯷魚橄欖同蒜頭

個牛扒好似幾特別
食落似唔似番茄牛腩個d?

唔似
鯷魚同橄欖係鹹鮮，蒜頭係香，酸豆係酸，番茄係甜，辣椒係辣，香芹同白酒係清新，味道好豐富既一道菜黎

個配搭有趣

傳統意大利野黎

蘭唔識欣賞

Capers
好撚難食

可以唔落

又無豬

想問外國買牛排貴唔貴？咁煮好似浪費咗塊排

anchovies and capers

尋日同佢飲完酒之後做啲乜

今晚煮豬
平過香港
點解會浪費，一來一樣咁有牛味，二來入面仍然係medium
如果唔鍾意，你甚至可以牛排同醬汁分開處理

識食

咩都有